35日一支公南美五國之旅 (阿根廷、玻利維亞、秘魯)

第三次開Po 因為前兩次都打打下無晒心機，希望今次會順順利利打多幾日
前文提要(Day1-6)

Day 1@ HK/US
Day2@ Sao Paulo (Brazil)
Day3-4@ Iguazu (Argentina)
Day5-6@ El Calafate (Argentina)
Day7-8@ Ushuaia (Argentina)
Day9-10@ Buenos Aires (Argentina)
Day11-12@ Atacama (Chile)
Day13-15@ Uyuni (Bolivia)
Day16@ La Paz/Copacabana/Puno (Bolivia/Peru)
Day17@ Puno
Day18@ Arequipa
Day19-26@ Cusco
Day27-32@ Iquitos
Day33@ Lima
Day34-35@US/JP/HK

Push

[文宣路向] 國際路線，有用就幫手推

再LM先
其實由69果一個月心情係點

Day7 Ushuaia (Argentina)
2019年6月，我來到了世界的盡頭。

烏斯懷亞

阿根廷境內唯一一個背向安第斯山脈嘅城市亦係依個世界上最南面嘅城市因此被人稱為世界嘅盡頭

呢度嘅港口係其中一個會有破冰船前往南極嘅港口，所以好多時黎到依度既旅人都係以南極為目的地。呢個地方嘅地理位置因為比山包圍住，而唔會太大風不過就會比較大浪，而再往南面嘅就係令人聞風喪膽嘅海上墳場德雷克海峽，浪可以打到20米高

依度亦都係盛產皇帝蟹嘅地方。因為皇帝蟹只會係低溫嘅水域生長，除咗阿拉斯加，澳洲之外烏斯懷亞亦都可以搵到皇帝蟹

喺香港生活，濕凍幾勁都好我都未見過雪，所以想親眼望到真嘅雪都係我一個小小嘅心願。一落機就見到烏斯懷亞背後嘅安第斯山脈連綿不絕，可能係因為早一兩日落雪嘅關係，城鎮入邊大多數嘅地方都覆蓋住雪，我仲特登搵雪黎踩

係烏斯懷亞機場出去市區嘅交通只有的士，十分鐘嘅車程收280披索，差唔多40幾蚊港紙。到埗第一時間check-in擺低行李就去櫃檯問下睇吓有咩行程，本身諗住冬天可以嚟到世界最南面滑下雪，但好可惜原來個滑雪場兩個星期後先開放。佢介紹咗另外三個行程而我都有時間玩曬，咁難得黎到冇理由唔玩，有得報就報晒

54USD兩晚，繼續一支公訓兩張床既旅行

小插曲：係checkin既時候個staff見到我係香港人，問我知唔知香港遊行既事。我話點會唔知，解釋埋政府係暫緩而唔係收回而想去愚弄大眾

Reception staff好熱情，亦都介紹咗食皇帝蟹嘅餐廳俾我(La Cantina Fueguina de Freddy)，但去到門口發現佢休業到28號，咁唯有Google睇吓仲有啲咩其他人嘅推介。見到另一間(El Viejo Marino)都好多好評就行過去，睇下點知佢又係成個六月都唔開，仲建議人去Freddy嗰度食，行到有啲攰又肚餓唯有見到邊間多人嘅就入啦

坐低睇下Menu，黎到沿海地區就一定要食海鮮，叫左個魷魚圈做前菜。

重點當然都係皇帝蟹啦，佢依間Menu就無原隻上有啲失望，因為前兩間出名在可以原隻係水缸撈出黎。叫左兜蟹肉同八爪魚，分量俾得好足，個汁酸酸地都唔錯，總共食左AR$1100

因為今晚嘅Tour六點先開始，咁我就係市內周圍行吓睇吓去等。依度都算係烏斯懷亞其中一個地標

後面個一隻隻黃色船就係捉蟹既船

仲有隻沉左既船Saint Christopher

接住落嚟就去睇烏斯懷亞由監獄改建成嘅博物館，烏斯懷亞係1800年末段時期阿根廷一個監獄，專係囚禁一啲犯咗嚴重罪行嘅人。因為依度氣候嚴峻，基本上好難越獄，就好似海賊王入邊嘅推進城，美國舊金山既惡魔島，依度亦都因此俾人稱為詛咒之地

一開始住喺烏斯懷亞嘅土著叫Yamana，藉由捕獵海獅維生，佢哋嘅平均高度只有157厘米，但之後歐洲人霸佔左依個城市之後比衫啲土著着，改變佢哋嘅生活習慣，但亦因此佢哋唔適應而滅絕，直到而家全球只係得返一個族人

博物館仲有其他展區就唔一一介紹了，行完博物館返去酒店休息一陣，準備今晚嘅活動—雪橇車，雪地ATV同埋雪地夜行(AR$4200)

大約夜晚六點既時候，旅行社既車就到左酒店門口接我上車。個團就十一條友，得我唔係阿根廷人唔講西文，好在導遊點都會識講。因為日照時間短既關係天好快就黑，坐左大約四十分鐘到就到左森林入面

大家就入去間屋企入面吹下水做下Briefing
好原始燒柴生火

仲有隻好怕生但又好嗲既黑貓

分左兩組玩，我就先去揸ATV先，但其實好黑唔係望到好多野

揸左陣去到一大片雪地，見到樹枝？上面結晒冰，係ATV上面一路揸就會見到成個地下都係閃下閃下勁靚

一支公既唯一好處就係來回都可以自己揸

揸完就番去間屋個到準備坐雪橇車你話係咪特別好玩又唔係，但我覺得係一個俾錢都買唔到既珍貴回憶黎既

之後就番去間屋到休息一下，又係吹水既時間。係依個時候，我一路以黎既疑問終於有左解答—究竟依杯係乜野黎？

依杯野叫Mate(瑪黛茶)，係阿根廷一種極其常見既熱飲。多數一班人一齊Gathering就會Share同一杯Mate去表達友誼，斟左一杯俾你就要入晒，亦都唔可以走去抹支飲管，因為咁樣會被視為不禮貌。我都飲左幾杯，老實講咁凍既天氣飲都幾爽

之後就開始夜行，一路行繼續一路飲Mate

原諒IphoneX既夜攝功能咁雞肋

行完又番去間屋入面食晚飯，依個時候已經勁餓，基本上食乜都覺得好好食，燉肉加紅酒，仲有點品，滿足

一路食狗場主人仲一路彈結他唱歌

雖然個Tour真係貴，但我覺得值得。本身佢係話六點玩到十一點，但個導遊Briefing時候就話左時間唔係問題，最緊要大家玩得開心，最後都玩到十二點幾

人生得此一遊，夫復何求

第七日 一 完

無車牌 Uber同飛機就係交通工具
Sao Paulo行程最垃圾地方，沒有之一行慢兩步都驚俾人搶野

每日有上網既話都有Keep住睇新聞，再做下海外文宣咁

加速到玻利維亞

未有耐

媒體Mode有圖 就咁睇就死晒係咩事

去咁耐仲要好似咩都做唔到個感覺好慘...

Ushuaia 我個時都諗住去
但留個伏筆比自己儲多d錢去埋南極

Day7 Ushuaia (Argentina)
2019年6月，我來到了世界的盡頭。

烏斯懷亞

阿根廷境內唯一一個背向安第斯山脈嘅城市亦係依個世界上最南面嘅城市因此被人稱為世界嘅盡頭

呢度嘅港口係其中一個會有破冰船前往南極嘅港口，所以好多時黎到依度既旅人都係以南極為目的地。呢個地方嘅地理位置因為比山包圍住，而唔會太大風不過就會比較大浪，而再往南面嘅就係令人聞風喪膽嘅海上墳場德雷克海峽，浪可以打到20米高

依度亦都係盛產皇帝蟹嘅地方。因為皇帝蟹只會係低溫嘅水域生長，除咗阿拉斯加，澳洲之外烏斯懷亞亦都可以搵到皇帝蟹

喺香港生活，濕凍幾勁都好我都未見過雪，所以想親眼望到真嘅雪都係我一個小小嘅心願。一落機就見到烏斯懷亞背後嘅安第斯山脈連綿不絕，可能係因為早一兩日落雪嘅關係，城鎮入邊大多數嘅地方都覆蓋住雪，我仲特登搵雪黎踩

係烏斯懷亞機場出去市區嘅交通只有的士，十分鐘嘅車程收280披索，差唔多40幾蚊港紙。到埗第一時間check-in擺低行李就去櫃檯問下睇吓有咩行程，本身諗住冬天可以嚟到世界最南面滑下雪，但好可惜原來個滑雪場兩個星期後先開放。佢介紹咗另外三個行程而我都有時間玩曬，咁難得黎到冇理由唔玩，有得報就報晒

54USD兩晚，繼續一支公訓兩張床既旅行

小插曲：係checkin既時候個staff見到我係香港人，問我知唔知香港遊行既事。我話點會唔知，解釋埋政府係暫緩而唔係收回而想去愚弄大眾

Reception staff好熱情，亦都介紹咗食皇帝蟹嘅餐廳俾我(La Cantina Fueguina de Freddy)，但去到門口發現佢休業到28號，咁唯有Google睇吓仲有啲咩其他人嘅推介。見到另一間(El Viejo Marino)都好多好評就行過去，睇下點知佢又係成個六月都唔開，仲建議人去Freddy嗰度食，行到有啲攰又肚餓唯有見到邊間多人嘅就入啦

坐低睇下Menu，黎到沿海地區就一定要食海鮮，叫左個魷魚圈做前菜。

重點當然都係皇帝蟹啦，佢依間Menu就無原隻上有啲失望，因為前兩間出名在可以原隻係水缸撈出黎。叫左兜蟹肉同八爪魚，分量俾得好足，個汁酸酸地都唔錯，總共食左AR$1100

因為今晚嘅Tour六點先開始，咁我就係市內周圍行吓睇吓去等。依度都算係烏斯懷亞其中一個地標

後面個一隻隻黃色船就係捉蟹既船

仲有隻沉左既船Saint Christopher

接住落嚟就去睇烏斯懷亞由監獄改建成嘅博物館，烏斯懷亞係1800年末段時期阿根廷一個監獄，專係囚禁一啲犯咗嚴重罪行嘅人。因為依度氣候嚴峻，基本上好難越獄，就好似海賊王入邊嘅推進城，美國舊金山既惡魔島，依度亦都因此俾人稱為詛咒之地

一開始住喺烏斯懷亞嘅土著叫Yamana，藉由捕獵海獅維生，佢哋嘅平均高度只有157厘米，但之後歐洲人霸佔左依個城市之後比衫啲土著着，改變佢哋嘅生活習慣，但亦因此佢哋唔適應而滅絕，直到而家全球只係得返一個族人

博物館仲有其他展區就唔一一介紹了，行完博物館返去酒店休息一陣，準備今晚嘅活動—雪橇車，雪地ATV同埋雪地夜行(AR$4200)

大約夜晚六點既時候，旅行社既車就到左酒店門口接我上車。個團就十一條友，得我唔係阿根廷人唔講西文，好在導遊點都會識講。因為日照時間短既關係天好快就黑，坐左大約四十分鐘到就到左森林入面

大家就入去間屋企入面吹下水做下Briefing
好原始燒柴生火

仲有隻好怕生但又好嗲既黑貓

分左兩組玩，我就先去揸ATV先，但其實好黑唔係望到好多野

揸左陣去到一大片雪地，見到樹枝？上面結晒冰，係ATV上面一路揸就會見到成個地下都係閃下閃下勁靚

一支公既唯一好處就係來回都可以自己揸

揸完就番去間屋個到準備坐雪橇車你話係咪特別好玩又唔係，但我覺得係一個俾錢都買唔到既珍貴回憶黎既

之後就番去間屋到休息一下，又係吹水既時間。係依個時候，我一路以黎既疑問終於有左解答—究竟依杯係乜野黎？

依杯野叫Mate(瑪黛茶)，係阿根廷一種極其常見既熱飲。多數一班人一齊Gathering就會Share同一杯Mate去表達友誼，斟左一杯俾你就要入晒，亦都唔可以走去抹支飲管，因為咁樣會被視為不禮貌。我都飲左幾杯，老實講咁凍既天氣飲都幾爽

之後就開始夜行，一路行繼續一路飲Mate

原諒IphoneX既夜攝功能咁雞肋

行完又番去間屋入面食晚飯，依個時候已經勁餓，基本上食乜都覺得好好食，燉肉加紅酒，仲有甜品，滿足

一路食，狗場主人仲一路彈結他唱歌

雖然個Tour真係貴，但我覺得值得。本身佢係話六點玩到十一點，但個導遊Briefing時候就話左時間唔係問題，最緊要大家玩得開心，最後都玩到十二點幾

人生得此一遊，夫復何求

第七日 一 完

南極真係好貴

夠去唔知幾多個長Trip

將就啲夏天去Ushuaia都有企鵝

你冬天去Ushuaia冇企鵝?

游走晒睇燈塔個到再遠多幾十公里先睇到 冬天基本上無團做

認真Plan，買野打針
一個月到

好多時都係決定好去邊買機票，但去到要做咩其實唔知

其實Patagonia係一個好大範圍既Area,我去既ushuaia同calafate其實已經係patagonia既地區
你應該係想講智利個邊, 百內國家公園個啲？

Patagonia
正
不過阿根廷邊正d

留名先

本身諗住去百內 但冬天健行好似要包導遊

Day8 Ushuaia (Argentina)
今日行程既第一站—火地島國家公園

火地島國家公園
火地島名稱既由來係當年哥倫布初初發現依個地方而命名，因為烏斯懷亞既天氣寒冷，所以土著會生火取暖，而哥倫布一望埋去見到沿海都係火光所以就叫依度做火地島
Tour(AR$1500)

大約十點導遊就黎到Hostel門口接我，一上車知道我係香港黎就傾下香港示威啲野結果依一個現象係接落黎既旅程都經常性發生

接晒所有人上車之後去到半路有間餐廳俾我地食下野再上路

黎到火地島國家公園入口你可以繼續坐旅遊巴入去，或者係門口坐世界盡頭的火車，坐一個鐘俾你睇下風景，要AR$1200，認真唔平不過都係個句，一場黎到，唔係唔坐啊嘛

過左一日地上既薄雪都融左好多

係上車前都會俾你周圍行下影下相

火車沿途會經過既地方都係當年啲囚犯勞動既地方

車站入面都有一啲以前既相，火車部件俾人係等個陣睇下

當年囚犯著既衫

係阿根廷任何蘇粉店都會搵到既Mate杯

有本記事本擺係車站入面俾人寫字，以後黎既人睇下仲搵唔搵到我寫既野

準備上車

車入面會有真人用西文一路講解，上車前亦都可以拎耳機佢有唔同Channel總有一個你係識聽

話咁快就黎到第一個無咩特別既瀑布仔停低俾你影下相

10-15分鐘後佢就會嗚~嗚咁叫番你上車

當年因為要不斷生火去保暖，囚犯就會係到伐木俾成個烏斯懷亞既人用，所以沿途都會見到唔少已被砍既樹幹

一個鐘後就落火車，去國家公園入面最出名？靚既湖到睇

係依度已經同智利邊境好近，最近既依座山其實已經係屬於智利既範圍

再行多十幾分鐘就到左個湖

今日係父親節，導遊即刻拎支酒出黎每人斟一Shot，望住靚景隊係唔錯

作為最南既城市，烏斯懷亞同北面既阿拉斯加相距17848公里

依度係世界公路既盡頭，亦都係世界上最長公路既盡頭／起點。係依度你可以沿住公路渣車去到阿拉斯加

聽導遊講，早兩年有個日本痴線佬係阿拉斯加行過黎依個點行左五年，著爛左廿對鞋，然後黎到依個位喊

係條步道行下影下相，導遊唔知係咪見我一條友就埋黎同我繼續吹水

依度係咸淡水交界，湖同海既交接位，海再遠就係南極

睇完依度就完左上半晝既行程，導遊唔記得收我錢結果打俾我下半晝既Guide幫佢收

好surprise偏遠城市都知香港示威
希望佢地從此明白到香港同中國不同

光復香港
時代革命

個時係6/9過左一個星期到，接住落黎次次都要同人解釋Hong Kong is not China

D人明白嗎？

都明既，我成日都話似波多黎各咁
不過人地親美我地反中

Lm

膚淺d問下樓主一齊洗佐幾多錢，有興趣gradtrip去南美，我前一排見到turkey air promo 6000幾去st paul，你係咪呢個promotion先land 嗰度？

sorry樓主 無睇第一個post

南美 正

Sao Paulo真係淨係落腳地，一日都俾多佢

多謝晏啲出埋第九日下晝

可唔可以list下你帶左d咩

裝備：
Osprey Farpoint 40L
陳年Geography背囊
IphoneX
3000美金
防盜腰包(後尾太懶無用)
少量衫褲，最緊要係啲保暖衣物
行山鞋，拖鞋
藥物(防蚊防曬高山基本野)
鎖(Hostel鎖行李)
尿袋x2
係咁多了40L裝唔到好多野

我都買左osprey

去到你會發現一半以上既Backpacker都係用Osprey

完左上半日既行程，導遊就問想番去邊，因為我Book左下晝去遊船河，所以佢就車我番去碼頭

依到有個遊客中心，可以俾你吸個印仔係個Passport到

係南美好似好多地方都有我吸依啲印仔，我依個月黎就吸左兩次

遊船河有得俾你揀坐大船定細船，大船就貴少少，我就覺得大船迫好難搵到位影相就揀左報個細船既團(AR$1950)，廿幾條友咁上下

係碼頭再要俾唔知乜稅先有得出發，一行廿條友果不其然，都係得我一條友唔識講西文，個導遊就用英文同我單對單講解再用西文同其他人講

「準備去哪兒？」
「慢慢走，去一個叫烏斯懷亞的地方。」
「冷冷的，去幹嘛？」
「聽說那是世界的盡頭，所以想去看一看嘛。你去過沒有？聽說那兒有個燈塔，失戀的人都喜歡去，把不開心的東西留下」。——《春光乍泄》

遊船河主要既目的都係為左去依個燈塔影下相打卡記錄下自己黎左世界盡頭既燈塔，不過導遊話事實上依度並唔係真正世界最南既燈塔，係再南面幾十公里外仲有一座燈塔，不過太遠唔適合做景點，所以就夾硬話依度係最南燈塔做Gimmick

開船出發

沿途會見到安弟斯山脈連綿不斷，一座又一座雪山將烏斯懷亞同阿根廷內陸地區分隔開

船上提供餅乾同各款熱飲俾你Self Service

話咁快就到左第一站去睇海獅

佢地會全部聚集係一兩個島仔上面，依度係其中一個。後面個啲一隻隻我第一眼好感動以為冬天都係企鵝睇，但係導遊下一秒即刻同我講唔好以為個啲係企鵝，只係同企鵝似樣，同種既雀
如果夏天黎既話就會見到企鵝，但冬天啲企鵝會向南游過冬，就無機會見到佢地了

細船第二個好處就係食水淺，可以儘量靠近啲去睇。依張相可以清楚啲望到個啲並唔係企鵝
另外提一提既係海獅屎好撚臭

係到停十分鐘到俾你慢慢影

臨走見到有群海獅係到游水捕食

再過多陣又到左第二站—第二個海獅島

睇完又繼續出發，終於見到燈塔既身影

又係瘋狂影相既時間

睇完燈塔就繼續去下個地方

黎到一個島仔，依個島仔係以前Yamana人會出沒既其中一個地方

島上有規劃好既路線，唔俾你周圍行周圍踩

以前曾經紮營既痕跡，好似仲搵到啲海獅骨

導遊一路行再一路介紹下啲植物。我問佢有無機會係到望到南極光，佢話無乜可能，要去到南極先會望到

係島上可以遠眺入夜既烏斯懷亞

走既時候再每人俾左杯咖啡Liquor，幾好飲

番到去烏斯懷亞，夜晚唔知食乜好又心郁郁想再食蟹，一於去第二間餐廳食多次皇帝蟹

首先黎個前菜，賣相極度唔吸引既吞拿魚沙律，我拎黎點包食

今次叫左個香蒜口味既，我個人比較中意依隻，不過依間拆到好多碎骨

食完就番左去酒店訓教，聽朝早機飛去阿根廷首都—Buenos Aires

第八日—完

南美啲女點

老實說唔太正

有冇話邊度有得睇

夏天黎既話有得睇

今次睇唔睇得完

我晏啲再打多日

近排心情唔好 今晚補番

七日一國。。。。。趕撚到呢…。。。。。。。

Day9 Buenos Aires (Argentina)

完左Ushuaia既行程就上番去阿根廷既首都—布宜諾斯艾利斯

一早起身就叫Hostel Reception幫我叫架有得俾信用卡既的士，因為我用晒阿根廷披索而琴日番到去市區間唯一既Money Exchange都收左鋪
臨走同Reception個Staff相擁左下作告別就出發去機場

小插曲：上到機之後好急好想去廁所，但我係坐窗口位，我隔離係兩母女，佢老母係咁叫我幫佢影相無得去

依個就係佢老母好想影既日出

到達Buenos Aires既機場之後就要搵出市區既路，係阿根廷係有Uber不過唔係正規咁營運，所以叫Uber唔會Show成個車牌，佢架車都唔會有Uber Logo
而我就選擇左搭穿梭巴士出去(有個獅子頭Logo，都幾多人搭AR$400)

布宜諾斯艾利斯作為阿根廷既首都，亦有南美州巴黎既美譽
佢街上面既建築風格都充斥住濃濃既歐陸氣息

係落車既車站行番去酒店大約要半個鐘，個時仲不斷落緊雨，決定求其搵間野食下避下雨先
落住雨既關係條街都無乜人，我就儘量避開啲露宿者繼續搵路，途中有個淺藍色雨衣既人拎住支槍行埋黎，成條街得我一個心諗今次仆街了，再行近啲先意識到原來佢係警察

係三魂唔見七魄既情況底下我急急腳入左間餐廳食個Tea先，叫左個意粉同Milk Tea
係佢送野食黎既時候我仲諗緊係咪叫錯野

依度係"Milk Tea"既部分，有杯水，三文治同一大籃餅乾同包
自問大鄉里出城心諗洗唔洗咁大陣仗

依個先係份意粉

咁大壇野AR$450 大約八十蚊港紙到，抵到爛

食完就繼續行番去酒店
依度就係我依兩晚會住既地方，HKD550兩晚，不過都有啲歷史，度門成日卡住要勁大力撞先開到

因為我係Ushuaia好似凍既關係，又淋左陣雨，好似感覺自己病鳩左，就
係到訓左成日

訓到咁上下就出酒店隔離餐廳食野，廢事行咁遠太危險

晚餐就貴番要AR$900 不過依塊野都真係幾難食，無問我要幾成熟，俾左份Good job我食到牙痛，食左半份就收皮

再番到酒店Plan下第二日去邊到就休息養下病，旅行病真係好辛苦

第九日—完

智利同巴西可以當無去過

我覺得麵包唔關你杯Milk tea事
去阿根廷有好多6-7款包你枱面係好正常
因為Table Fee包左 一般十幾廿蚊港紙一位
有時睇餐廳既table fee就知入去食野貴唔貴

阿根廷既意粉醬汁一般都做得好好
個人喜好Rose汁(蕃茄加白汁)

包我知唔關事
因為我去到邊一坐低就係俾包
但感覺好似都無收過table fee

有無飲瑪黛茶？好飲嗎？

咁幾抵食 食完d包唔洗比好錢黎食野

樓主點解唔去埋委內瑞拉？

唔好玩樓豬啦

有啊 我第七日有飲到Mate
都係茶 我本身中意飲茶所以我覺得可以

但去旅行就想試多啲野 唔係淨係填飽個肚
所以我都係食一兩啖就無食了

Agger...不過我成日唔想哂野食
以前食量大可以食哂佢再食個主菜

好睇

尤其係得一個人 又唔想晒野
每次我都食到勁飽

去下委內瑞拉既首都卡拉卡斯，包保擴闊樓主既眼界同見識良多

有冇試過食物唔衛生，出現肚痛肚瀉問題？

有 過多一個星期到就痾到仆街
好似奶左霍亂咁

自己帶去D藥食唔食到？另外你可唔可以回應下我上面#70？我想睇下你咩想法

有冇試過有餐廳做promo主菜買一送一
唯有叫兩碟自己食

樓主識西班牙文？唔識西文影響大唔大？

痾完先發現自己有帶保濟丸過去
好老實答你由一開始我無諗過去無搵過委內瑞拉啲資料所以唔知你講咩

有試過問佢邊啲係一人份量黎到成個洗面盤咁大兜

hi-bye程度
基本上唔識都無所謂 反正報tour導遊實識 係咩程度姐

Day10 Buenos Aires (Argentina)

今日係我留係Buenos Aires既最後一日，尋晚訓左成日都有搵過下有咩地方好去，最後決定左係市內一日遊夜晚再去睇Tango Show

Buenos Aires同烏拉圭既距離好近，坐一個鐘船就去到，而烏拉圭係一個可以合法吸食大麻既國家，有興趣同時間既都可以去睇下

係Checkin既時候問Frontdesk拎份地圖，基本上去咩地方既Hostel/酒店都會有提供，係Buenos Aires係有Free Tour，上午下午各一場，中意既行完可以俾貼士，本身我都有諗過去唔去，但都係決定自己鳩行自由啲

起身食完早餐再訓個回籠覺，中午時開始出發去第一個目的地—Cafe Tortoni

Cafe Tortoni係一間有超過百年歷史既咖啡店，由1858年就開張至今，有唔少名人包括愛因斯坦都黎過依度，一場黎到就決定去朝聖食個Tea

一黎到已經有人排緊隊，不過唔算長，十分鐘左右就有得入

店內有唔同既擺設同古老裝潢，一一訴說住佢自身既歷史

店內唔算細但係都坐滿晒人，可能因為我坐角落頭同忙既關係好似無咩人想黎Serve我咁

佢有不同既熱食冷盤，但我唔太肚餓所以只係叫左杯咖啡同Churros，味道就真係正正常常，不過醉翁之意不在酒，都唔Expect黎到會有好野食

嘩，有update

仲有半日聽日打

繼續g持

LM 支持樓主
哩啲都係我唔會去嘅地方, 所以都係睇下人打遊記就算

兩三年前我諗都無諗過依兩年會去晒南北美洲
今日唔知聽日事

其實D味又冇話以香港D乜茶？

陣味好獨特 唔似香港飲個啲 我都唔識形容

南美暫時都未係我計劃之內
同埋 屋企人有去完之後病左幾日 所以都驚驚地

Day10 Buenos Aires (Argentina) - 續

食完個Tea就係時候去行下附近既景點，行去我地既下一站—阿根廷總統府

一路行可以見到路上既建築每一棟都好有歐陸感覺，行兩步又見到棟有啲特別既

係到達總統府之前首先會到既係五月廣場，個人對阿根廷既歷史無咩認識所以真係純粹黎影下相打下卡

因為個人比較懶唔想去搵同唔去搭錯野既關係，我既行程都係行路終於行到黎總統府—Casa Rosada 玫瑰宮

好似話可以入去入面參觀，但咁岩個日就無得入去，門口仲有好多警衛，就咁睇下就走了

路過見到既一間銀行都好有氣派

而下一站要去既就係七月九日大道—Avenida 9 De Julio
依條路係以阿根廷既獨立日—七月九日而命名，淨係單向行車線都有七條，亦都係全世界最寬既街道，我印象中要過依條馬路都要過幾次紅綠燈

而係七月九日大道中間聳立既就係布宜諾斯艾利斯方尖碑，係紀念Buenos Aires 400周年而建成，宜家亦都成為左依度既代表地標，行過個陣都好多人影相

等左五分鐘先等到少人啲，因為仲有一大堆路人要行黎行去過馬路

沿住七月九日大道一路向上行，就又到左下一個景點— Recoleta Cemetery 貴族公墓，好多阿根廷有名氣既人好似總統都會被安葬係依度

依度亦都被稱為全球十大最美麗公墓之一

門口有公墓既地圖同埋講邊個葬係咩位，但係我都唔識啲人就求其行下，我去到既時間都差唔多關門，不過佢就唔洗收入場費，經過入黎欣賞下都好既，而係地圖見到個公墓真係幾大

入到去個人會自然感受到同出面街道不一樣既寧靜，係入面個人會特別放鬆，而每一個墓都有唔同既特色

有啲甚至會有雕像

台長回來了

Day10 Buenos Aires (Argentina) - 續

墓園大約五點就關門，因為時間既關係我就離開了

下一站係全球第二美麗既書店— El Ateno Grand Splendid 雅典人書店

入面又唔係真係有咁多層，印象中好似四層左右。依度前身係一座大戲院，後來先被改建為書店，等我睇下全球第二靚究竟有幾巴閉

一入去就見到同外面鬧市截然不同既華麗裝潢，係出面完全唔會想像到入面會係咁樣

佢每一層都有唔同野賣，有書，唱片電影，到兒童玩物應有盡有

行上一樓再影張完整少少既，可以見到中間台到有堆人坐左係到，其實個到係Cafe，可以入去食下野Chill下。而書店左右兩邊都有好多空間可以俾人坐係到靜靜地睇書

難得黎到本身想買本書係之後既旅程扮下文青，但係咁大間書店英文書得一個櫃仔仲要係啲舊舊地既書

結果買左張名信片就走左

係依個時候，再望下部手機，發現差唔多時間要去睇Tango Show了
話說琴晚係到搵有咩好做既時候，突然醒起有朋友叫我可以去睇下阿根廷既國舞—探戈舞，咁就上網Book左。我係用Get Your Guide買既，類似Klook咁，睇Show加食晚餐440港紙，仲包埋專車接送，唔驚睇完太晚係條街危險

係布宜諾斯艾利斯要睇Tango其實有好多選擇，甚至係我今日食個間Cafe Tortoni都有得睇，我今次就揀左依間Piazzolla

入面係咁樣，依張圖上網搵番黎

入席之後有兩個鐘慢慢食晚餐，食完之後先開Show，因為有啲人既Package係唔包晚餐咁佢地就會遲啲先黎

一個人咁坐係到真係有啲Odd，不過唔緊要，一個人去旅行耐左就會慣，上次去日本一條友燒肉都係咁，今次難唔到我既

紅白酒任飲，我就成晚拎住支白酒係咁隊

如果想坐個啲位好似俾多少少就有

佢一開始會俾個Menu你揀，前菜，主菜同甜品都各有幾款俾你揀，而我前菜就揀左個Empanadas

係我諗緊係依啲場合係唔係需要文雅啲用刀叉慢慢切黎食，就見到我隔離枱就咁用手拎黎食，咁我都唔洗同佢拘束咁多

食食下佢有一對Dancer會行埋去每一枱邀請你同佢地一齊影相

如果你係男既就會用女Dancer企埋一齊擺Pose，反之你係女既就同男Dancer，姿勢就係心口貼住心口咁
見到咁既情況我就決定自己蝕底少少去影下相體驗下

與此同時出面都會有Tango既體驗班俾觀眾跳下玩下咁，我一條友無女伴就費時去出醜一條友跳開心舞咁了

係阿根廷唔知食乜，食牛扒就實無錯，我又叫左塊牛扒

最後甜品揀錯左，因為我個人係唔中意食朱古力既，同埋又病病地，食左兩啖就無食了

食左兩個鐘場Show終於都開始，後面會有樂隊，而企係台前既Dancer有三對，仲有另外一對係負責唱歌

坐係到既每對情侶啊夫婦啊都會咁樣一路睇一路拖住手，得我成個On9仔咁對面位無人坐

台上兩個Dancer係Show前搵人影相個兩個人

完左場Show之後個侍應就問要唔要買番張一開始合照既相，我個人頹著覺得自己格格不入咁影得唔靚就無買，同埋好似都幾貴下成一百蚊港紙咁上下。個女侍應一聽到我唔要即刻變面西鳩我 不過我都算，照掉番少少碎紙俾佢做貼士

完左之後就有Shuttle送你番去酒店，睇完場Show好攰好眼訓，番到去沖番個涼就訓了

第十日—完

分開左三個Post終於打完第十日

Day11 San Pedro De Atacama (Chile)

今日就無咩圖，因為今日係交通日，基本上我都係到飛

一起身就要去機場飛去智利，先由布宜諾斯艾利斯飛到去智利既首都聖地牙哥，再轉機飛去卡拉馬，然後再坐車去阿他卡馬沙漠

係依邊每次坐Uber司機一上車就問係咪去Aeropuerto，即係機場，咁我聽得明就會答佢Si。佢一聽我講Si就以為我識講西文就係咁係到講，等佢慢慢講完我先會同佢講No Hablo Español，意思就係我唔識西班文牙咁佢先會自動收皮

係坐飛機既時候我隔離坐左個好健談既當地人，係咁講佢既旅遊經歷，仲交換左Facebook。不過防人之心不可無，我總係帶住一絲佢可能想呃我野既心態

坐左七定八個鐘又到左卡拉馬，再坐多個幾鐘頭巴士就到目的地二千四百米係高山反應既起點，而依度咁岩就係2400米，我係聖地牙哥就開始食我香港帶黎既高山藥，食左十日咁上下

由於阿他卡馬係沙漠地區，所以淨係會見到依啲荒涼既景

不過見到咁既景，反而個種一個人既寂寞感更加深刻，個人又頹番

循例到左Hostel問佢拎左地圖就出左去，依個地方好細廿分鐘都行得完

去唱完錢，報完Tour之後就去食晚飯，求其入左間睇落唔係好貴既就算

味道麻麻又其實又唔係平，不過填得飽個肚就算

食完就番去Hostel繼續養病，今次又住番頹啲既好似仲唔包早餐USD$14

四人房男女混合

黎到依度想報Tour既都係出番去大街比較好，好多旅行社有好多Tour可以報，有Sand Boarding，唔同既景點都有，可以係到Stay兩到三日

第十一日—完

我覺得San Pedro De Atacama既住宿都數一數二貴
太旅遊區

係 依間Hostel叫做實惠少少都要15-20美刀一晚

一個人睇好似真係有d灰

無計 諗唔到夜晚有咩其他野做

BsAs

宜家美金點兌peso 呀？果時我係BsAs換約莫1000peso to 13 usd
最鐘意Argentina 有山有水有文化
好想再去呀

咁平
宜家好似都係差唔多咁上下
我6月去個時1000peso to 27usd左右，無去黑市唱，但我個時去都已經叫平

阿根廷牛扒真係好抵食

我就係去黑市兌換 ，Florida Street, 好似係
兌換嘅過程都驚驚地呀 又怕假錢 又怕被人搶錢

Steak 係超級好食 我係中環見到有間Argentina steak 食店就快開張，想重拾味道呀

florida street 遊客街
一路行一路啲人係到叫Cambio Cambio洗腦
不過我最後一站先係BA就無換到了

Yeah, 我都係piazolla.
我果個男dancer 都幾有佬味，佢同我跳咗一陣，紅都面曬，我指我
超級sexy

你咁夠薑既
想知係邊間黑市換

曾經係D 餐廳換過，即係食完飯順手係個收銀到問佢
亦都試過係Florida street D 店鋪，搵D大間D 光猛D，問佢換唔換美金

當然 我係酒店見過有遊客同 staff 私下換都有

樓主
我都岩岩買佐LIMA來回平機票
都係支持

幾時去啊？ 一定會係個畢生難忘既旅程
最近有野發生又無心情打文住

真係 買完完全唔興奮 琴晚睇live嗰陣fb彈通知有平機票 真係心情好複雜

下年6月去 grad trip

南美真係1個好啱grad trip嘅地方，出黎做野之後真係好難好似學生咁話飛就飛，仲要去成個月

我都係啱啱2個月前換到機票，出年7月中去西班牙，行完朝聖之路，月尾就飛南美，不過唔似樓主咁plan左多地方，留2個星期淨係留係Chile玩(Samtiago, Valparaíso, 復活節島, 百內)，跟住8月就飛澳洲，留多1星期就返香港準備做返工狗

我都係plan grad trip去南美
但又諗會唔會夏天時去會開心啲

我諗一定會 例如我好想去百內公園trekking 但冬天唔太可行 無論天氣定tour 但同時秘魯嗰邊反而冬天旱季 真係要取捨 不過grad trip淨係可以嗰邊冬天去真係無計

哇 行完朝聖之路咁chur就去hea 玩下啦 respect 都喺我bucket list

你呢個咩機票黎 換里數？ 環地球一圈咁好jeng wor 我之前睇書話有d環球機票買 你係咪呢d

我諗住行終點前其中1段114km嘅英國之路咋，唔係行足全程，預左12日時間係Spain，應該夠時間抖，冇問題

環球機票個d係同某一個airline聯盟買，用個平啲嘅價錢買n程佢地聯盟旗下airline嘅機票(通常有好多規矩eg 只可飛越太平洋1次/點對點飛/唔可以Openjaw)

我今次係用Asia mile換寰宇1家獎勵機票(俗稱嘅OW)飛)，用儲左2年幾嘅24萬miles出左10程Business(ow飛嘅規定係出票365日內最多飛6程停留, 2程轉機, 2程Openjaw，加埋唔過50000里飛行距離就ok)。另外佢仲有規定你個10程機要包括最少寰宇1家聯盟內3間唔同嘅airline，而我暑假個轉飛西班牙+智利+澳洲淨係用到6程，所以我聖誕另外換多3程機飛歐洲

ching 2年就儲到24萬 搭business正
btw thx for sharing

早2年d信用卡積分好易賺，我都係yr2個時開始儲，最開始係睇功略開幾張card分開交學費賺信用卡積分，之後每個月用黎交全家嘅雜費(電話費/上網費/租金/保險)，再之後用DBS BWM呢張卡食正個排增值payme/alipayhk/wechatpay呢啲電子錢包有分儲(全盛時期淨係呢樣都淨賺3-4千里/月)，加加埋埋儲左近40萬asia Miles

補返張圖
利伸：咁大個仔未試過離開香港>1個月，仲要大部分西文國家

識多啲會開心好多，啲人會好熱情傾計，會對你好啲

push

竟然有人記得
咁岩未夠30日 咁等我聽日又繼續打番

當然😂

[quote]Day12 San Pedro De Atacama (Chile)

之前一路有野忙緊，本身諗住無人記得就唔再更新，估唔到仲會有人記得仲岩岩好係一個月內唔洗開新Po

因為好耐無洗過衫，其實應該話咁多日都無洗過啲衫褲襪都開始有啲異味一大早起身就走去洗衣鋪洗衫，朝早拎去玩完個半日Tour番黎拎番啲衫就差唔多

一大早終於清楚啲見到Atacama既面目
嗯，一個好旅遊但又好荒無既感覺

因為我病情惡化既關係，所以我決定係到住多一日
病到無乜胃口，洗完衫去買個餅乾，水同埋應承左人要買既Postcard就番Hostel再訓多陣

佢有個沙灘椅我就係到耍廢左幾個鐘

印象中好似差唔多三點左右，就出發去月亮谷Valle de la Luna，都叫做依度幾出名既景點，個Tour CLP$15000，百零蚊幾抵屌

會命名為月亮谷既原因係因為依度既地型同月亮相似，所以就會有種置身於月亮既感覺好似係

依度既沙石都係咸既，因為以前依個位置其實係海，而之後大陸版塊既移動令到依度變成陸地，但海水蒸發出黎既鹽都仲會留係地面上

第一站就係黎睇依三個禱告既女人，你可能睇唔出睇三個係邊，因為我依家睇番都睇唔到

因為之前有國人去然之後爬係其中一個石像上面影相然後整爛左，從此就十米以內禁止進入

個導遊仲叫人扮然後幫佢地影相

跟住第二站就係月亮谷度行下影下相，但我病下病下都行到就黎死咁

因為海拔高所以凍，但係好曬，我成程無帶防曬番香港變左黑人

Atacama仲有啲團係搞Sand Boarding，單車之類既，睇落幾爽

係高原第一次行山真係好辛苦，上斜一陣就係咁喘氣，其他團友仲可以有講有笑係咁跑，搞到我覺得自己好廢

行完就坐車去睇日落，其實好多旅行社既行程都係一模一樣，有時間可以自己去格下同講下價

人人都有伴影相，得我一個一支公，係依啲時候先會唔想一個人旅行
因為聽日仲要早起身有天空之鏡Tour，我就拎完衫就番去訓，晚餐都無胃口食了

第十二日—完

2月去南美 留個名

推